\def\officier{%
    \choisir@metier{Officier (soldat)}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{13}%
    \ajouter@comp@dispo{22}%
    \ajouter@comp@dispo{33}%
    \ajouter@comp@dispo{32}%
    \ajouter@comp@dispo{3}%
    \ajouter@comp@dispo{15}%
    %
    \gros@contrue
    \let\message@caracteristiques\relax % On ne change plus l'AT/PRD en fonction de l'adresse
    \setcounter{AT}{9}%
    \setcounter{PRD}{10}%
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theCOU<11\else\ifnum\theCHA<12\else
        \hyper@texte{Soldat~: Officier}{%
            Je suis officier dans l’armée fanghienne ! Ma carrière va m’amener à devenir de plus en plus gradé, et j’aurai de plus en
            plus de responsabilités... Mon travail consiste à diriger les unités au cours des missions, à prendre part au combat, à gérer le
            matériel de terrain, à mesurer les risques et à rester en vie... Pas facile, tout ça.
        }%
    \fi\fi
}
